---
extends: _layouts.answer
section: content
title: ¿Qué significa Alhamdulillah?
date: 2024-12-14
description: Alhamdulillah significa ‘Todo agradecimiento se debe puramente a Allah, solo, no a los objetos adorados en lugar de Él ni a Sus creaciones.’
sources:
- href: https://www.islamweb.net/en/fatwa/82878
  title: islamweb.net
- href: https://islamqa.info/en/answers/125984
  title: islamqa.info
translator_id: 573109
---

Según Muhammad ibn Jarir at-Tabari, el significado de 'Alhamdulillah' es "Todo agradecimiento se debe puramente a Allah, solo, no a ninguno de los objetos que están siendo adorados en lugar de Él, ni a ninguna de Sus creaciones. Estas gracias se deben a Allah por sus innumerables favores y generosidades cuyo número sólo Él conoce. Las bondades de Allah incluyen las herramientas que ayudan a las criaturas a adorarle, los cuerpos físicos con los que son capaces de poner en práctica Sus órdenes, el sustento que les proporciona en esta vida y la vida cómoda que les ha concedido, sin que nada ni nadie Le obligue a ello. Allah también advirtió a Sus criaturas y las alertó sobre los medios y métodos con los que pueden ganarse la morada eterna en la residencia de la felicidad eterna. Todas las gracias y alabanzas son debidas a Allah por estos favores de principio a fin."

Quien más merece el agradecimiento y la alabanza de la gente es Allah, glorificado y exaltado sea, por los grandes favores y bendiciones que ha concedido a Sus siervos tanto en lo espiritual como en lo mundano. Allah nos ha ordenado darle gracias por esas bendiciones, y no negarlas. Él dice:

{{ $page->verse('2:152') }}

Y hay muchas otras bendiciones. Aquí sólo hemos mencionado algunas de estas bendiciones; enumerarlas todas es imposible, como dice Allah:

{{ $page->verse('14:34') }}

Entonces Allah nos bendijo y nos perdonó nuestras deficiencias a la hora de agradecer estas bendiciones. Él dice:

{{ $page->verse('16:18') }}

La gratitud por las bendiciones es causa de que éstas aumenten, como dice Allah:

{{ $page->verse('14:7') }}

Anas ibn Malik dijo: el Mensajero de Allah {{ $page->pbuh() }} dijo:

{{ $page->hadith('muslim:2734a') }}
